Prottokoll sel 3mal Märtsil 1881
Koos olid kohtu Peawanem: Jaan Saarmann
Jaan Kreeps
Hans Simsohn
Kirjutaja H. Saarmu
№ 10.
Kirna walla walitsuse poolest sai  Johan Simsoni peale kaebatud, et tema on oma naese ema kääst ühe talu koha kondratti saanud ja seda nüüd jälle ära müünud 300 Rubla eest; aga ei taha nüüd mitte oma ämma toita.
 Johan Simson astus ette ja ütles, et tema ei taha mitte oma ämma toita, waid seda teiste laste hooleks jätta.
Mõistetud sai: Et  Johan Simson peab sest kondratti rahast üks sada Rubla walla laekasse sisse maksma; kui tema oma äma on ilusaste toitnud ja ka maha matnud, saab Johan oma sisse maksetud raha kõige indressidega tagasi; aga kui  Johan oma ämma mitte ei taha toita, siis saab sest Johan Simsoni sisse maksetud rahast tema ämma toidetud.
Semõistmine sai kuulutud ja  Johan Simson ütles: Et tema seda mitte ei täida; sepärast, et  Johan seda mõistmist ei täida, palub walla kohus seda suurema kohtu ülekuulamise alla wõtta.
Kirna walla kohtu nimel,
Peawanem: Jaan Saarmann XXX
Jaan Kreeps XXX
Hans Simsohn XXX
Tunnistuseks kirjutaja: H. Saarmu /allkiri/
